香港公共醫療，免費服務全中國！

轉

大家對以下現象有乜野感覺？急症室排隊要等四至六個鐘；照個（非緊急）超聲波要等半年；（非緊急）電腦掃描或者磁力共震要等大半年至一兩年不等；有奇難雜症排專科期要等兩三年；割個包皮要等五六年；就算生癌排期做手術都要等六至八個星期先有得做。大家覺得以上現象合理嗎？上面所講的「非緊急」嘅意思係無即時生命危險咁解，並唔代表真係可以等咁耐。唔係危言聳聽，公營醫療真係就快玩完．．．

香港的公共醫療係十個煲九個蓋已經好耐。但係近年仲多咗一班新勢力，誓要踩平香港醫療為止，佢地就係我地偉大祖國嘅同胞。我每日診症無數，但係近日粗略統計過，每日睇的症平均超過一半，最嚴重的時候甚至試過超過三份二係大陸同胞。

大陸人成日話香港人歧視佢地，但係佢地有無諗過點解呢？空穴來風，事必有因。病每個人都有，睇病亦都好應該，但係大陸人就偏偏鍾意濫用醫療服務不但止，仲要嚟濫用急症室！我都唔知點解，可能中華民族就有這種劣質基因。舉例子俾大家聽：

１．四十餘歲大陸女士，由個香港人老公陪同，嚟睇頭暈。問佢暈咗幾耐，答話十幾年！問佢之前有無睇過醫生，答話無！再問佢點解十幾年到今日先嚟睇，答話因為落咗嚟香港！真係俾佢吹到「啤」一聲！第一，暈咗十幾年，有幾急要嚟急症室？第二，原來睇病個原因唔係因為個病，而係因為香港睇醫生免費。（因為佢老公係攤大手板攞綜援之輩，急症室嗰一舊水收費都豁免埋！）

２．十幾歲黑口黑面十問九唔應的大陸仔，由個操不純正廣東話的阿媽陪住，嚟睇頭痛。問佢痛咗幾耐，答話幾日。問佢有無咳呀痰呀流鼻水發燒等徵狀，答話全部都有。咁簡單唔使讀醫都知係傷風感冒啦。但係個阿媽呢個時候竟然要求話照下個腦，話頭痛咗幾日，唔知會唔會生瘤！同佢解釋極都唔信，係都堅持要照。當然又俾佢吹到「啤」一聲啦！第一，傷風感冒嚟急症室已經夠缺德。第二，生乜野腦瘤可以生到傷風感冒咁樣？第三，唔信醫生就唔好嚟睇，唔好睇完唔肯幫你個衰仔照腦就潑婦罵街咁！要照都係照你個腦，而唔係個細路個腦！

３．三十餘歲女士，操一口不純正兼夾雜鄉音的國語，又係嚟急症室睇傷風咳喎！問佢乜事唔舒服，點知佢一句就頂過嚟：我唔識聽你地Ｄ話，你可唔可以講國語？當然又俾佢吹脹，不過今次唔係「啤」一聲，而係「Ｘ」一聲！（大家自己發揮想像力，諗下Ｘ係乜）簡直開玩笑，叫晒全部香港人講國語嚟就你好唔好？香港醫生讀英文的，不過用廣東話溝通都絕對無問題，精通兩文三語的都有不少，但係要我地用Ｄ咁唔純正兼夾雜鄉音的普通話嚟解釋俾你聽點解傷風嚟急症室係濫用；點解排隊要排幾個鐘；點解傷風唔使照肺；點解傷風藥唔會開幾個星期咁多俾你；真係有Ｄ難度。咁多不滿，不如滾返大陸睇啦！

４．四十餘歲年屆更年期的大陸阿姑，指住大脾話摸到舊野，驚生野，要照Ｘ光。問佢舊野有幾耐，答話有咗好多年。叫佢指舊野嚟俾醫生檢查下，摸唔到。再叫佢指清楚Ｄ位置，再摸都係搵唔到佢所講嗰舊野。再問佢係咪真係有舊野，答話係呀，（開始吹水）不過舊野有時出現有時消失，總之醫生我想照Ｘ光啦，你幫我照啦。最後一次叫佢指舊野俾醫生檢查下，檢查過有先決定照唔照Ｘ光。點知有人發火，潑婦罵街，鬧乜野無病你估我好想排幾個鐘嚟睇，睇完又無得照Ｘ光，係咪歧視我地大陸人，歧視我地攞綜援。「啤～～～」無得救。

５．嘩，終於回到香港！六十歲男士，大便有血幾個月，自己到私家醫院做了腸鏡，電腦掃描，証實了係大腸癌。病人，老婆，三名子女一齊集在診症室內見醫生。急症室無乜可以幫手，唯有轉介去外科專科。其中一個仔拉醫生埋一邊問話排期到真係做到手術要大約幾耐。答佢話可能要三至四個月，建議如果負擔到就一定要到私家，趁未擴散前割清佢。個答案真係好殘忍，個仔聽完眼都濕晒，喊住口話做腸鏡電腦掃描已經用晒積蓄，山窮水盡先會嚟公立醫院，等幾個月，等得嚟都擴散晒了。唉．．．無辦法，醫生都好想幫到病人，無奈資源錯配，加上大量資源被濫用，現在仲要多咗批大陸同胞，醫生又可以做到什麼？

以上情節都係真人真事，只有部分年齡性別有所改動。點解香港人咁憎大陸人呢？係咪有人應該自己反省下？唔好以為俾咗一百元，或者有張身份証就大晒咁。

幫同胞免費醫愛滋絕症！

共產黨最想香港人死曬 咁就真正回歸

學咩人睇醫生呀你班死臭支蟲，你班畜生搵獸醫睇你都浪費資源，直接去做標本啦

係某醫院做緊 有日要入一個ward
有一半以上講緊蝗語
連班護士都被迫要講蝗語
因為佢地唔識聽廣東話

5毛B隊？

中國殖民地,2等公民只有等死.

屌柒啲支西又係5毛呀，都on99

有事就同胞前同胞後，又話咩血濃於水 冇事就「没有咱们来港消费，你们香港早就完蛋了！」

大陸閪過嚟搞亂檔
澳門閪唔該就死撚開
咪撚喺度說三道四
因住今年暑假天鴿重臨

真係應該企硬 唔講
叫醫管局搵翻譯嚟

支那豬睇獸醫啦

澳門閪咁威 上嚟LIHKG做乜撚
你隻澳門閪除咗派牌 識乜閪？

你隻賤澳門閪就晨早畀天鴿吹到死全家啦

叻撚到一個弱風死廿幾人立埋23條
冇人夠你叻嘅

又要向MTR搖尾乞憐起鐵路
陰撚公

乜撚都有如果？
如果冇天鴿
你享緊天倫之樂添

咁你隻澳門閪近期最叻又咪係射bb彈槍
幾閪時有叻過

每日百五個，爽

你隻澳門閪肯定畀天鴿吹到傻閪咗
睇死到最後 你隻澳門閪又係住中海外嘅所謂私樓
全棟樓爆撚哂玻璃

你老母臭閪就00後
照你咁講
夠有928 旺角魚蛋
又唔見你講下

咁你班澳門閪做乜撚死過嚟霸佔香港網絡資源？
我當你嚟香港機場係有消費
唔計你霸佔

死去開個LIMACAUG 嘛咁撚叻

冇話你唔上得
不過你有個老鄉喺度指點江山
話呢度盲反大陸閪
現實我都重話可以包容少少
網絡上我使包容網絡難民？

你咁夠薑嘅，去醫院一次出ward，戰地嚟

你完全封鎖咗佢？
你又唔屌鳩佢？

JR咁夠薑咪死去醫院睇吓，北區成堆蝗

人手唔夠仲接收咁多支那蛆，handle唔到呀柒頭

呢條JR本身就係5毛公司的其中一條打手

咁我改口囉
反本土反港獨五毛閪

所以大陸醫院唔開天殺價真係對唔住自己
班蝗係痴撚線

結果係咩！9000蚊算鳩數
你用十年前開槍比？
我就知你下一步想用嗰篇文做擋箭牌，不過冇用㗎，apply唔到今日情況到

反本土反港獨五毛閪成日口口聲聲話人盲反
公立醫院唔係你班狗屎垃圾支那豬霸產房霸急症
邊撚個得閒屌柒你？

杜絕班蝗啦

你隻反本土反港獨支那閪咁鍾意霸產房霸急症
你唔死番去深圳人民醫院
話鳩香港閪錯？

你唔會唔代會你老鄉唔會嘛

我十二月尾發現鎖骨附近腫左
去左睇街症兩次，照左X光驗左血只係話有發炎，唔知咩原因
好喇轉介我去大醫院睇專科，等一年多兩個月
兩個星期前我發現腫左好撚多，條頸勁痛去睇私家門診，抽野化驗先知係因為肺結核所以淋巴腫左兼有膿
如果係收入再少啲只能睇政府的話，老早就死撚左
我終於明點解咁多人狗衝急症室，又平，check既又多，詳細
但最大問題政府唔俾錢，留唔到有經驗既人
手勢差到爆，完全唔理你痛唔痛
夜晚啲阿伯要鴨仔，好似求契弟叫幾十次都無人理
住過私家醫院係番唔到轉頭

香港人表示我都成日去急症室睇
事關長期病患...私家醫生都話唔敢亂開藥俾我
話驚我個長期病D藥會同食開個D藥撞

啤

我替北區醫院班婦產科姑娘慘，日日對住陀住蟲卵嘅異形，其實不如佢地快流產然後件蝗妃流血不止失血過多死咗算
再細心聆聽班蝗親蟈戚喺殮房到哭不成聲嘅悲嗚十分悅耳動聽

終於有人話聽

有班支蛆有深圳人民醫院唔撚去
為香港身分證 為咗醫完走數
日日走嚟霸急症霸產房
著數佢拎哂 錢就香港人畀哂
有個戇鳩死撐冇問題 話人盲屌病人
黐閪咗邊條筋

哦！

5跑去台灣就有得照了
平靚正

你理得我呀！我未來我定奪

鉛水村班大陸狗唔少呃綜援
去A&E 一蚊都唔洗比,仲要小畜牲病,蝗母蝗父BODY CHECK埋

反而政府門診加價本土的窮人儲埋一次先睇

但問題有冇能力呀

果班人就係果D PR公司請的仆街MK

Clerk做registration位，new case大陸拼音同簡體字名多叉到呢

然後因為程序規定拎唔到死胎，唯有當作醫療廢物塞入膠袋，再送入廢物處理廠銷毀，個下實在心涼

資源再多 夠服侍你国支閪支那咁多賤民？
再講 你隻支那畜試下冇戶籍睇醫生？
掟你出門都得啦
重話免費醫？
自由港個意思真係自由到畀你国臭閪支那無套出入？

班姑娘搵人手不足，workload多，對班蝗親蝈戚玩放play

班五毛仆晒出黎有錢收

支那蝗生成堆幼蝗出嚟
會少咗人？
係少咗人 多咗巨量畜生嘛
是撚但啦 急症宜家衰撚過獸醫
不過作為畜生 搶人嘅資源
唔先做pest control 走去開墾田地先？
傻閪咗？

要怪就怪班廢中廢老娶大陸婆做老婆 一做左香港人就申請曬成村人黎

五，六十歲人想搵閪屌搞到為禍社會，割咗條撚佢

對於你隻傻閪嚟講
淋病話取消150隻不切實際你都實信啦
有閪好講

我會企硬講廣東話 聽唔明咪由佢
叫你食飯食藥就聽得明
話你無事出得院就聽唔明想賴死
日日都話有新嘅唔舒服
由頭照到落腳咩事都無
呃完個全身body check
最後原來係想醫生寫信
比大陸個仔落黎香港
屌佢老母

利申 做病房

支持你

你班保護主義者 想推個波落大陸人到 搵大陸人做替死鬼 最清楚就係 第六個案 一個香港人患癌 竟然要等三四個月先開刀 未計之前排期門診 各式各樣等待 就算大陸人點濫用 如果冇病 都冇可能濫用到腫瘤科專科外科手術科 一句到尾 香港極度不夠醫生 而且不是一朝一日 就係多得你班保護主義者既得利益者 一手造成 你哋班人 睇見香港民情憤怒 就想製造一個敵人出嚟畀香港人發洩 轉移視線 大陸人有冇濫用急症室 一定有唔知大陸人土生土長香港人都有 如果你哋真係諗住搵人出嚟祭旗轉移視線 你哋嘅做法真係畜生

成日都有啲蝗母帶埋蝗蟲
忍十年八年長期病患落黎香港一次過醫
或者帶埋大陸醫療紀錄諗住係香港醫到好為止
都唔明白 點解人生仔佢生仔
啲大陸人特別多奇難雜症

要拎大屋 延長居留 傷殘津貼
只要你面皮夠厚都有人寫信比你申請

無論單非定以前既雙非都好多人黎睇症

真係好多大陸人來醫院睇病
想講佢地好多斬係落來香港冇耐
但已經50幾60
真係好正
香港每日就係收埋呢d
真正要幫助既人就幫唔到
佢地大陸人先天性覺得香港既醫療就係好
如果唔係爛日沙士個大陸教授都唔會明知中左招都死落來香港求醫
不過香港醫療制度已經比呢班人玩爛
而且做醫院既都知
行政管理 人權至上 病人大晒
你根本冇say可以點樣屌柒佢
香港既後生
繼續擁抱中國大陸喇
好快你地就知味道
至於廢老
應該就連床位都唔會有嫁啦

全中國人落黎醫cancer又真係多多醫生都唔夠
一句講曬：點解唔返中國醫？

如果冇香港身份證冇三粒星又何來可以喺公立睇醫生唔使錢

唔好話公共。連養和都好多拖住喼既支那人去睇醫生。麻撚柒煩！

樓主同班打手失曬蹤？？？

其實都唔明
日本夠人口老化得好緊要啦
佢地係諗點樣用科技唔洗用咁多人手
點解香港咁細 資源已經唔夠既情況下
係諗點樣引入多d廉價員工
而唔係諗點用科技用少d人手

香港班醫護就係怕咗你有呢個諗法 所以用盡一切方法搞成香港今日咁樣 極度人手不足才可吊高黎賣收取一個天價費用睇症

冇人話唔屌政府 不過係兩邊都要屌 仲要屌撚埋你條五毛 快撚d 含家產死啦屌你老母

5毛狗全面進場

拎綜援有冇交稅呀柒頭皮 冇交稅如果冇病冇痛又睇醫生係咪浪費呀 你算係低級五毛wo 咁簡單都要問 不過又幾勤力ge 成個post都係度spin

你估下你病房上司同經理點睇？

你都on撚799

10幾億人醫療香港負責， 支那強大了

班打手 引開話題 唔夠膽 引用回覆評論 駁斥 我上面嘅話題 成個post就係打手貼

因為香港只是第三世界國家

你除咗話我戇鳩 有冇其他睇法呀朱素娥

根本日日落黎香港果150隻，全部都老弱傷殘，申請綜援>攞公屋>睇醫生

你指既天價係邊度
私家定公立？
如果公立既話 你指政府出糧比醫護人員
定係市民每日交既住院、門診、急症室貴用？

再者 當年要cut培訓搞到今日人手不足果個係政府喎

其實我有買既，我以為好小事
我姐夫係agent黎既
唔想屋企人問長問短咪睇政府先囉

你柒夠呢就面壁思過 喺香港公立同私家都係同一班人 都係同一班既得利益者 班學院仔浸幾年就出去私人市場 呢個係 大多數 恆常做法 如果公立做得好私人市場何來有人幫襯

真正有需要嘅人真係好慘

又無話唔洗錢
不過比起醫療成本其實畀既錢真係好少
你無三粒星 拎行街紙 通行症 護照
醫院都會收你嫁喇

睇到眼濕濕 明明香港係我地嘅地方
而家就比人反客為主
曾幾何時我係好鍾意香港 真係架。。。

泛民去晒邊？
咁支持新移民落黎，知唔知個醜字點寫

真係估唔到 香港都學埋支那啲衰嘢 一個人開po 頭嗰十幾個打手回覆 支持贊成樓主論點 引領導向留下班港豬免費幫拖 自己嘅利益每天都畀人剝削 還做傻仔一樣嘅行為 港豬即是港豬

首先 公立醫院人手多少唔係醫護人員自己決定

如果真係個個醫生好似你咁諗
公立醫院無醫生嫁喇
邊有傻仔會三日一call

你連個因果都搞唔清

利申 係公立醫院做 土生土長香港人
年年交幾皮野稅
費時又界你話打手喇
除左呢句有無其他point

唉 真係好撚嬲

遺漏一點公立收費並不平 只是庫房俾錢 換句話即是納稅人的錢 即是香港人的錢 普通一晚 住院 四千幾蚊 最終啲錢去了哪裏

要不是咱们来看病，你这群做医护的早就乞食了！

當然公立醫院仍然有一班而且好大班真係好有熱誠值得尊敬嘅醫護人員依樣亦係事實

熱誠用來服務班大陸人

屌佢老味香港政府

當你食到飽時，咪屌個胃唔夠大囉，繼續食唔好停口呀
迫走哂其他器官既功能同空間，佢地對身體無貢獻既，淨係服侍你要食既野就得啦

Cut 150係不切實際？都戇撚鳩

同埋你要搞清楚 我哋而家要爭取嘅係市民嘅醫療福利 而不是 要批鬥 基層醫療 醫護人員矛頭應該對準 製造利益班管理階層

天滅支那狗

香港真係俾共產黨搞死

太長冇睇！
淋病: 不過你講呢啲係多撚餘，係混淆視聽的。

其實有限度保護我係贊成 但現今去到係過份 始終關付生命健康 基層醫生每天對著無窮無盡病人 更有熱誠都做到敷衍 作為市民病人 亦得不到有尊嚴醫治 誰贏了？

屌你老母呀五毛 冚家產死全家啦仆街

幾時先肯源頭減人

香港既醫生同護士 希望你地要知道
要解釋病情唔係一兩個字就可以解釋清楚既
如果中間有咩誤會係會好影響病人既心情
香港母語係廣東話 英文
如果病人唔識聽以上兩種語言
而你又擔心解釋得唔好
一定要同醫管局要求翻譯過黎呀

唉

真啦 去醫院做野就會見到好多蝗同蝻睇醫生

澳門狗走啦，咁叻開個MACAU GOLDEN 圍威喂囉

呀屌你，呢個你又岩wor

屌你老母連醫院收幾錢都唔知
香港人比四千幾一日你想笑撚死我定點
提供醫療唔洗成本 氧氣唔洗錢 買藥唔洗錢
你都係快撚啲返去食共產黨大獲飯啦

醫管局職員
你老母臭閪就打手

佢地成日都被迫害妄想症上身
成日話香港人歧視大陸人
唔諗下自己有無嘢錯咁得意嘅

呢加就算冇錢都去睇私家 已經對政府醫療無哂信心

放心
我經驗係只要同啲蝗講話唔識普通話，然後用書面語講，佢地一定聽得明。話唔明只係恰9我地

緊急情況分秒必爭我就唔同佢地計，用番普通話。非緊急情況? 學廣東話啦屌佢

用書面語廣東話佢地一定聽得明
聽唔明就揾自己人幫你翻譯啦

5毛jr又想轉移視線啦

一關支那人事隻澳門狗就會入黎搞事膠化個post

唔好同醫管局慳，唔好上普通話課程

d五毛真係弱撚智

收皮啦五毛

屌政府？佢咪又係spin去醫生度，為左引入大陸醫護人員無所不用其極。

我剩係知無耐以前既香港未被某d人踏平，睇醫生唔會好似而家咁折墮。

上面班人好心唔好再覆JR條5毛啦
Block撚咗佢咪算
離哂題啦

成頁blocked user

多得啲同胞 真係有需要既人係急証室要等好耐先有得睇醫生 再等好耐先有得抽血 等好耐先有得照X光 等好耐先有得上病房 上到病房都可能只係瞓街床 再等好耐先有藥俾到
有時真係唔怪得佢地發下脾氣
不過唔計班小小事又入院 入到院又覺得自己匘勁過醫生既廢老

誓要趕絕賤種蝗

除左人口老化，外來人口都多左成百萬，你唔好同我講係香港人自己生出黎

你留意番佢就係想拆左個執業試降低標準門檻增加供應。政府就現有醫療情況我覺得係有心搞成咁

香港人兼三兼四乜都屌醫返晒藥費 支蟈起碼識安安份份勤勤力力冇怨言

供求失衡唔會只因人手不足/太大需求而發生
係兩者夾埋先有問題 無咁大供應就唔好製造咁多需求

做緊ward 仲有一班大陸鳩係到講蝗語做蝗做的事
日日做撚到我燥

醫生同護士係English base咁train出黎
Medical terms 又係英文 journals 又係英文多
加上英文係香港既法定語言黎
請問用英文有咩問題？

醫療？完了吧！如無意外

Block左十世

香港人先係二等公民
一個唔幫自己人既政府仲可以點搞
一齊等死

點解澳門無呢個問題呀？

因為澳門醫療廢到狗也不屌囉

連賭王都要黎養和醫 唔留係澳門醫

班蝗仲要濫用急症呢下先仆街

屌香港政府老母

你唔夠人講就要人死全家

我正式宣佈
五毛成功轉移視線

記得細個去醫院 (九三年)

去到無乜人，唔洗點等，仲要免費
個個都好自律，去得都係差唔多死咁款

講開睇醫生，最岸鳩係有啲人醫生上身，醫生講比佢聽又唔信，不斷 質疑個醫生 ，又要睇，又唔信醫生既專業，開曬藥比你又唔食，想點？

自己去藥房配藥，仲平又快啦

以前就香港 依家中國香港

阻唔阻到我返工先？

唔好再覆條五毛俾錢佢洗

幾乎日日都有呢啲文章
係啊係睇到人好嬲
但有乜用 有人帶頭出嚟做啲嘢咩？
我帶頭有無人跟啊

屌jr老母臭西 一日唔將支那人同蝻源頭減廢 一日香港醫療壓力都係咁大

減慢需求增加都係解決方法黎
咁係咪唔好預防疾病呀 病人問題喎

條五毛打咁多野
唔知計埋有冇收到十蚊

呢啲係佢個人嘅評論
你老母澳門人同我講反港獨？

三姓家奴

完全無視左English base training 呢個問題
醫院啲legal document 同protocols都係得英文無中文
醫生係U一路學開啲藥 病理都係英文既 唔用英文用咩？
有本事你寫信叫啲U全部用中文train囉

咁你想點？你個立法會議員呢？

係咪每年9000蚊就叫所謂嘅結果

Er……澄清返，JR五毛佢唔係澳門出世，靠北姑雞老母先有證

咁叻你做呀笨柒

唉好無奈
明知係俾人撳住黎搶但乜都做唔到

唉 做醫生真陰公 又唔屌得佢地
耐唔耐仲有班五毛上黎屌醫生人工高

唔好話醫院
連衛生署服務都係蝗畜佔八成
佢地好多無親無戚係香港
聯絡地址電話寫大陸
打去無人識聽廣東話

十幾億畜性嚟幾%
香港醫療都頂唔順啦

有事就發展中國家
冇事就世界強國

垃圾民族垃圾國家

家下就算有幾多人手都應付唔到呀柒五毛

其實好多衝落黎香港做完手術返上去走數

因為大陸窮人無可能有錢醫重症絕症

批佢地落嚟嘅人係咪唔清楚香港嘅承載力？